import type { QuizQuestion } from '@/types/QuizQuestion';

export const piniaQuestions: QuizQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question: 'Co to jest pinia?',
    answer: [16],
    options: [
      'Pinia to wtyczka Vue',
      'Pinia to API kompozycyjne Vue',
      'Pinia to Sklep Vue',
      'Pinia to router Vue',
    ],
    timeToAnswer: 20,
    points: 1,
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Czy Pinia wymaga użycia Composition API?',
    answer: [14],
    options: [
      'Tak',
      'Nie',
      'Tak, ale tylko w Vue 3',
      'Nie, ale tylko w Vue 2',
    ],
    timeToAnswer: 20,
    points: 8,
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Jak jest zarządzany stan w Vue Pinia?',
    answer: [14],
    options: [
      'Vue Pinia używa rozproszonego wzorca przechowywania, gdzie każdy komponent ma swój własny stan, a komponenty mogą uzyskiwać dostęp i modyfikować stan za pomocą getterów i akcji.',
      'Vue Pinia używa scentralizowanego wzorca przechowywania, gdzie stan jest przechowywany w centralnym sklepie, a komponenty mogą uzyskiwać dostęp i modyfikować stan za pomocą getterów i akcji.',
      'Vue Pinia używa wspólnego wzorca przechowywania, gdzie stan jest przechowywany w centralnym sklepie, ale komponenty mogą uzyskiwać dostęp do stanu tylko za pomocą getterów.',
      'Vue Pinia używa wspólnego wzorca przechowywania, gdzie stan jest przechowywany w centralnym sklepie, ale komponenty mogą modyfikować stan tylko za pomocą akcji.',
    ],
    timeToAnswer: 60,
    points: 10,
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Co to jest sklep w Vue Pinia?',
    answer: [16],
    options: [
      'Sklep to wielowymiarowa tablica.',
      'Sklep to jednowymiarowa tablica.',
      'Sklep to kontener na stan, gettery i akcje.',
      'Sklep to kontener na stan i gettery.',
      'Sklep to kontener na stan i akcje.',
      'Sklep to kontener na komponenty.',
    ],
    timeToAnswer: 60,
    points: 3,
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Jak utworzyć sklep w Vue Pinia?',
    answer: [0],
    options: [
      'Użyj funkcji makeStore.',
      'Użyj funkcji createStore.',
      'Użyj funkcji setStore.',
      'Użyj funkcji create.',
      'Użyj funkcji define.',
      'Użyj funkcji defineStore.',
      'Użyj funkcji make.',
      'Użyj funkcji set.',
    ],
    timeToAnswer: 30,
    points: 4,
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Jaki jest cel getterów w Vue Pinia?',
    answer: [19],
    options: [
      'Gettery modyfikują stan.',
      'Gettery pobierają wartości ze stanu.',
      'Gettery obliczają wartości ze stanu.',
      'Gettery obliczają i pobierają wartości ze stanu.',
      'Gettery ustawiają wartości w stanie.',
      'Gettery usuwają wartości ze stanu.',
      'Gettery tworzą wartości w stanie.',
    ],
    timeToAnswer: 40,
    points: 8,
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Jak uzyskać dostęp do sklepu w komponencie Vue?',
    answer: [5],
    options: [
      'Użyj funkcji useStore.',
      'Użyj funkcji getFromStore.',
      'Użyj funkcji getStore.',
      'Użyj funkcji store.',
      'Użyj funkcji takeFromStore.',
    ],
    timeToAnswer: 25,
    points: 4,
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Co to są akcje w Vue Pinia?',
    answer: [16],
    options: [
      'Akcje pobierają wartości ze stanu.',
      'Akcje to funkcje zdefiniowane w sklepie, które obliczają wartości ze stanu.',
      'Akcje to funkcje zdefiniowane w sklepie, które obsługują operacje asynchroniczne lub złożone.',
      'Akcje to funkcje zdefiniowane w sklepie, które ustawiają wartości w stanie.',
      'Akcje to funkcje zdefiniowane w sklepie, które usuwają wartości ze stanu.',
    ],
    timeToAnswer: 30,
    points: 7,
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Czy w aplikacji Vue Pinia można mieć kilka sklepów?',
    answer: [9],
    options: [
      'Nie, Vue Pinia obsługuje tylko jeden sklep.',
      'Tak, Vue Pinia obsługuje kilka sklepów, ale tylko jeden sklep może być aktywny w danym czasie.',
      'Nie, Vue Pinia obsługuje tylko jeden sklep, który musi być aktywny przez cały czas.',
      'Tak, Vue Pinia obsługuje kilka sklepów.',
      'Może, Vue Pinia obsługuje kilka sklepów, ale nie jest to zalecane.',
      'Nie, Vue Pinia obsługuje tylko jeden sklep, ale może być dezaktywowany.',
    ],
    timeToAnswer: 20,
    points: 5,
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Jak Vue Pinia obsługuje operacje asynchroniczne?',
    answer: [1],
    options: [
      'Vue Pinia używa mutacji do operacji asynchronicznych.',
      'Vue Pinia używa getterów do operacji asynchronicznych.',
      'Vue Pinia używa stanu do operacji asynchronicznych.',
      'Vue Pinia używa wtyczek do operacji asynchronicznych.',
      'Vue Pinia używa akcji do operacji asynchronicznych.',
      'Vue Pinia nie obsługuje operacji asynchronicznych.',
    ],
    timeToAnswer: 30,
    points: 10,
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Jaka jest różnica między Vue Pinia a Vuex?',
    answer: [9],
    options: [
      'Vue Pinia jest bardziej modularna i bezpieczna typowo, ale nie obsługuje wielu sklepów.',
      'Vue Pinia nie jest modularna i bezpieczna typowo, i nie obsługuje wielu sklepów.',
      'Vue Pinia nie jest modularna i bezpieczna typowo, ale obsługuje wiele sklepów.',
      'Vue Pinia jest bardziej modularna i bezpieczna typowo, ale nie jest obsługiwana przez Vue 3.',
      'Nie ma różnicy między Vue Pinia a Vuex.',
      'Istnieje wiele różnic między Vue Pinia a Vuex. Nie można ich wszystkich wymienić.',
      'Vue Pinia jest bardziej modularna i bezpieczna typowo, i obsługuje wiele sklepów z założenia.',
    ],
    timeToAnswer: 60,
    points: 6,
  },
  {
    id: 12,
    question: 'Jak można zachować stan Pinia między przeładowaniami strony w aplikacji Vue 3?',
    answer: [1],
    options: [
      'Użyj pakietu pinia-key-value-store.',
      'Użyj pakietu pinia-keep-alive.',
      'Nie można zachować stanu Pinia między przeładowaniami strony.',
      'To jest obsługiwane przez Vue 3 od razu.',
      'Użyj pakietu pinia-plugin-persist.',
      'Użyj pakietu pinia-storage.',
      'Użyj stanu trwałego.',
      'Użyj magazynu trwałego.',
      'Użyj funkcji usePersist.',
      'Nie próbowałem tego jeszcze.',
    ],
    timeToAnswer: 60,
    points: 10,
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Jak utworzyć reaktywnego gettera w sklepie Pinia, który zależy od wielu właściwości stanu?',
    answer: [9],
    options: [
      'Możesz tworzyć reaktywne gettery za pomocą funkcji \'createGetter\'.',
      'Możesz tworzyć reaktywne gettery za pomocą funkcji \'computeGetter\'.',
      'Nie możesz tworzyć reaktywnych getterów w sklepach Pinia.',
      'Możesz tworzyć reaktywne gettery za pomocą właściwości \'getters\'.',
    ],
    timeToAnswer: 40,
    points: 8,
  },
  {
    id: 14,
    question: 'Co to jest storeToRefs w Pinia i jak jest używane w komponencie Vue 3?',
    answer: [14],
    options: [
      'Nie ma takiej rzeczy jak \'storeToRefs\' w Pinia.',
      '\'storeToRefs\' to funkcja narzędziowa w Pinia, która pozwala tworzyć lokalne reaktywne referencje do stanu lub getterów twojego sklepu.',
      '\'storeToRefs\' to zmienna w Pinia, która pozwala przechowywać referencje do stanu lub getterów twojego sklepu.',
      '\'storeToRefs\' to hook w Vue 3, który pozwala utrzymywać referencję do reaktywnych funkcji twojego sklepu.',
    ],
    timeToAnswer: 40,
    points: 7,
  },
  {
    id: 15,
    question: 'Jak używać metody patch w sklepie Pinia i jakie są jej zalety?',
    answer: [1],
    options: [
      'Metoda patch w Pinia pozwala wysyłać żądania POST do serwera.',
      'Metoda patch w Pinia pozwala wysyłać żądania PATCH do serwera.',
      'Metoda patch w Pinia pozwala wysyłać żądania GET do serwera.',
      'Metoda patch w Pinia pozwala wysyłać żądania PUT do serwera.',
      'Metoda patch w Pinia pozwala na zastosowanie wielu zmian w stanie sklepu za jednym zamachem.',
      'Metoda patch w Pinia pozwala na stosowanie asynchronicznych zmian w stanie sklepu w wielu operacjach.',
      'Metoda patch nie istnieje w Pinia.',
      'Nie używam metody patch w Pinia.',
    ],
    timeToAnswer: 60,
    points: 9,
  },
];